【氣象】（2019年11月下旬）旬初東北季風緩和，氣溫略為回升；隨後季風再度增強，風勢較大；旬末受季風補充影響進一步轉涼

氣象討論：2019年11月下旬
此帖文討論期：2019年11月23日至30日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：

連登圖片似乎無法取消截取緩存，有機會顯示出較舊時期的圖片，若以下圖片並非最新資訊，可選擇「在瀏覽器中開啟」獲取最新圖片。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

清涼

十 二 月 二 日 ( 星 期 一 )
風 ： 北 風 5 級 ， 離 岸 間 中 6 級 。
天 氣 ： 天 晴 乾 燥 。 早 晚 清 涼 。
氣 溫 ： 15 至 21 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 40 至 65 。

挑戰12度

好撚正 到時荃灣挑戰9度

熱

12月頭有強冷

無啦啦咁凍

強冷

秋天真係唔見咗
一係熱一係凍

依家咪秋天囉

舊年冇冬天
今年1月到3月都冇寒警

今年有無機會有超級寒潮

準北冕

EC 937登菲中

難d

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1928號熱帶氣旋 北冕 KAMMURI（29W）

有無機會上大帽山滑雪

12月1日 仲係無日涼